曾經想自殺既人分享下邊種安慰說話有用

不要說：
要留返條命先可以再一齊打呢場仗嫁

試著說：
覺得攰就抖下啦 去睇戲/食好味既野

想死既人多數已經絕望
仲係咁叫佢唔好死呀 留返條命一齊打仗呀
會愈黎愈痛苦 個無力感愈黎愈重
更加想快d走

不要說：
唔好死呀 死左我地個個戰友都會好傷心嫁

試著說：
林鄭見到人自殺都無感覺嫁
已經咁多個烈士 再多一個對政府黎講只係數字多一個

想以死引起大家關注既人
見到咁多人會因為佢死而傷心
就會諗
死會令人傷心->可以激發大家出黎->死係有用

千其唔可以壯大呢種諗法啊

不要說：
我地好快會成功嫁啦！
香港好快會有民主嫁

試著說：
香港呢個地方唔值得你為佢放棄生命
最後唔得我地一齊移民啦

想為政權自殺既人太太太重視社會
對香港太太太有歸屬感 睇得比自己條命更重
佢地對香港已經由希望變絕望
再不停重覆佢地覺得絕望既野 會令人更加更加絕望

不如提出另一個出口比佢地
令佢地有個諗法係 就算香港死 自己都唔使死

要講我地一直陪住你 你唔孤單
攬住佢
唔好問why既問題 用how, what之類嚟問
讀過counselling

推

但願來生不做中國人

推一推先
諗過尋死但比人安慰過既
得閒入黎傾下

你覺得依家好絕望咩?個世界仲有好多黑暗等緊你

想自殺嘅時候 成個世界都好黑暗好絕望 坦白講 有好多道理我地都知道 但係處於嗰個狀態同心情 已經好多野都聽唔入耳......

我自己覺得知道有人關注緊自己其實真係真係好有用 例如喺連登po想自殺嘅巴打絲打 當下面有一班兄弟姊妹叫佢地唔好自殺嘅時候 po主有大機會回覆返大家 將自己心入面嗰種無力感 絕望感通通講出黎

有時有人肯問 有人肯聽 有人肯care已經好夠

其實人人唔同 最好都係要講中佢在意/關心嘅價值

不過可以通用嘅就係認同佢嘅存在 講一啲令佢可以產生獨特感嘅說話

深夜一推

我知道你已經好堅強
一見到，即刻覺得有人明白

我講左好撚多次
冇人聽 仲屌返我轉頭

係 就係要咁
我睇過幾廿個doc, psychologist, counsellors
個個都係又以理解為主

其實你聽完佢講完之後 同佢講句
無論發生咩事 我都會陪住你
你唔係自己一個

呢句真
之前想死果排 最撚憎聽到既係：
’你堅強d啦‘
‘點解你要咁悲觀呀？’

呢d說話真係一聽到就想jump

唉，屌你老母，想死去跳樓啦，跳乜撚野軌姐

2000 正評
人地自殺 你班友比 2000 正評, 我係入面比人圍果個

係
其實果段時間講咩所謂大道理都唔會聽得入耳
真心陪伴真係好重要

如果有寵物 真係會唔捨得走
果下會成個人都醒晒

唔緊要咖 我陪你

我果陣都唔捨得正評呢種post
自殺果種痛苦 絕望 其實經歷過先明
生命其實好寶貴大家都知
但絕望果刻唔會諗到

嗰陣好唔開心
成日搵人傾
無論啲人講嘢幾理智咁同我分析都無用

直至到搵到啲counselling 嘅hotline
聽到呢句，啲情緒一下走哂出嚟
然後先慢慢走返出嚟

終於有人同意我已經撐咗好耐

真係，有情緒困擾最想人明白佢
因為真係好痛苦

既然您想死，不如將您條命交託比我。我同您一齊打呢場仗，嬴我地一齊贏就算到最後輸我陪您一齊戰死沙場起碼無悸於心。只要您仍然希望改變，我定必為您留守前線至最後一刻。謹誓！

當一個無力/灰到極點 可以試下咁講

「咁嘅情況 你一定好辛苦」
「你已經好好架啦 俾左係我 我都唔知點好」
「好開心你肯同我分享你內心嘅感受」
「 雖然我做唔到啲咩 但有咩需要嘅同我講 幫到就幫」

*說話嘅語速要比對象慢 唔可以快過佢 同埋聲線要溫柔

安慰者需要先ready 自己同預備耐心
解決問題唔係重點 重點係聆聽同陪伴
有時可能唔知講咩好 就由佢dead air
因為寧靜其實係好好嘅療癒
靜靜咁係隔離陪住已好好

個step大概係咁：

(1) Assess (A)：接觸當事人、評估和協助處理危機。

(2) Listen (L)：非批判性聆聽當事人的心聲及感受，不要急於解決問題。

(3) Give (G)：給予當事人支持，提供資料及意見。

(4) Encourage (E)：鼓勵當事人尋求合適的專業援助，如社工、心理輔導員、臨牀心理學家、精神科醫生等。

(5) Encourage (E)：鼓勵尋求其他支援，如同輩式鼓勵。

學過下精神健康急救 希望幫到手

當我為啖氣都好
唔係潮文, 真係有人自殺, 係你班友比 2000 正評架,
入面一面倒吊個死者, 咩心態
見出面一埋防止自殺 POST 我先拎返出黎